1910 aastal Kolmeteistkümnendamal wiina kuu päewal ilmusiwad Loona walla kohtu ette Loona wallast Jootme külast talumees Mihkel Kristjani p Peterson ja sellesamast wallast Kiriku külast Juhan Kristjani p. Peterson ja awaldasiwad, et Mihkel Kristjani p. Peterson müüb tänasel päwal oma päralt ollewa wabadiniku maja ühes hooge, mis seisab Loona wallas Kiriku külas Männiku wabat koha peal, talumehele Juhan Kristjani p. Petersonile (300 rub) kolmsaja rubla eest igaweseks omaduseks, mis sugune raha ka ära makstud on: 
M. Peterson (allkiri)
J. Peterson (allkiri)
1910 aastal 13 wiina kuu päewal Loona walla kohus tunnustab, et seesinane suusõnaline leping, mis kohtu akti raamatusse I jausse N21 alla on sisse kirjutud, on Loona wallas elutsewate talumeeste Mihkel  Kristjani p Peterson ja Juhan Kristjani p. Peterson wahel tehtud, kes kohtule palelikult tuntud on, kus juures lepingu tegijad kui seesinane leping ette neile loeti seda ise oma allkirjadega kinnitatud. 
Eesistuja J.Aben (allkiri)
Kirjutaja Reinfeld
